> Para inteiros positivos m e n, nós podemos usar a
definição para mostrar que a^m • a^n = a^m+n.

### PERGUNTA 
(a) Examine a equação a^m • a^n = a^m+n para n = O
e explique por que é razoável definir a^0 = l
para a ≠ 0.

#### RESPOSTA 

a^m × a^0

O valor de m é 1, por tanto

a^m+0

a^1


### PERGUNTA

(b)  Examine a equação a^m • a^n = a^m+n para
n = -m e explique por que é razoável definir
a^-m = l/a^m para a ≠ 0.

#### RESPOSTA (do autor, p. 262)

Quando n = -m, a equação a^m × a^n = a^m+n torna-se a^m × a^-m = a^m+(-m), isto é, a^m-m =
a^0. Sabemos por (a) que a^0 = l. Como a ≠ 0, podemos dividir os dois lados da equação
a^m × a^-m = 1 por a^m portanto a^-m = 1/a^m.
